# -*- mode: python -*-

Import("env")

env = env.Clone()

env.Library(
    target="ce_utils",
    source=[
        'bound_utils.cpp',
        'sel_tree_utils.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/pipeline/abt_utils',
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/optimizer/optimizer_rewrites',
    ],
)

env.Library(
    target="ce_heuristic_estimation",
    source=[
        'heuristic_predicate_estimation.cpp',
    ],
    LIBDEPS_PRIVATE=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/optimizer/optimizer_memo',
        'ce_utils',
    ],
)

env.Library(
    target="ce_histogram_estimation",
    source=[
        'histogram_predicate_estimation.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/stats/stats_histograms',
        'ce_utils',
    ],
)

env.Library(
    target="query_ce_heuristic",
    source=[
        'heuristic_estimator.cpp',
    ],
    LIBDEPS_PRIVATE=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/optimizer/optimizer_memo',
        'ce_heuristic_estimation',
        'ce_utils',
    ],
)

env.Library(
    target="query_ce_hinted",
    source=[
        'hinted_estimator.cpp',
    ],
    LIBDEPS_PRIVATE=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/optimizer/optimizer_memo',
        'ce_utils',
        'query_ce_heuristic',
    ],
)

env.Library(
    target="query_ce_histogram",
    source=[
        'histogram_estimator.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        'ce_histogram_estimation',
    ],
    LIBDEPS_PRIVATE=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/optimizer/optimizer_memo',
        'ce_heuristic_estimation',
        'ce_utils',
    ],
)

env.Library(
    target="query_ce_sampling",
    source=[
        'sampling_estimator.cpp',
    ],
    LIBDEPS_PRIVATE=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/optimizer/optimizer',
        'ce_utils',
    ],
)

env.Library(
    target="query_ce_sampling_executor",
    source=[
        'sampling_executor.cpp',
    ],
    LIBDEPS_PRIVATE=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/exec/sbe/query_sbe_abt',
        'query_ce_sampling',
    ],
)

env.Library(
    target='test_utils',
    source=[
        'test_utils.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/exec/sbe/sbe_abt_test_util',
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/optimizer/unit_test_pipeline_utils',
        '$BUILD_DIR/mongo/db/sbe_values',
        '$BUILD_DIR/mongo/db/server_base',
        'query_ce_heuristic',
        'query_ce_histogram',
        'query_ce_sampling',
        'query_ce_sampling_executor',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target='histogram_estimator_test',
    source=[
        'histogram_estimator_test.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/stats/stats_test_utils',
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target="histogram_interpolation_test",
    source=[
        "histogram_interpolation_test.cpp",
    ],
    LIBDEPS=[
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target="heuristic_estimator_test",
    source=[
        "heuristic_estimator_test.cpp",
    ],
    LIBDEPS=[
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target="histogram_array_data_test",
    source=[
        "histogram_array_data_test.cpp",
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/stats/stats_test_utils',
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target="histogram_edge_cases_test",
    source=[
        "histogram_edge_cases_test.cpp",
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/stats/stats_test_utils',
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target='heuristic_dataflow_nodes_test',
    source=[
        'heuristic_dataflow_nodes_test.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target="generated_histograms_test",
    source=[
        "generated_histograms_test.cpp",
    ],
    LIBDEPS=[
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target='maxdiff_histogram_test',
    source=[
        'maxdiff_histogram_test.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/stats/stats_test_utils',
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target='sampling_estimator_test',
    source=[
        'sampling_estimator_test.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/stats/stats_test_utils',
        'test_utils',
    ],
)

env.CppUnitTest(
    target="ce_benchmark_test",
    source=[
        'benchmark_test.cpp',
        'benchmark_utils.cpp',
    ],
    LIBDEPS=[
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/optimizer/optimizer',
        '$BUILD_DIR/mongo/db/query/stats/stats_test_utils',
        'test_utils',
    ],
)
